\documentclass{fhnw-sheet}

\fhnwNummer{2}
\fhnwTitel{Zeiger und Arrays}

\begin{document}

  \maketitle

  \begin{kontrollaufgabe}
    In folgendem Code sehen Sie drei verschiedene Varianten, um eine Variable innerhalb einer Funktion zu erstellen, die (im Wesentlichen) einen Wert vom Typ \codeinline{int} repräsentieren soll.
    \begin{code}
void f() {
  int a = 1;
  int* b = new int(2);
  std::unique_ptr<int> c = std::make_unique<int>(3);
}
    \end{code}
    Beantworten Sie für alle drei Varianten die folgenden Fragen:
    \begin{itemize}
      \item
        Welche Syntax verwendet man, um den repräsentierten Wert zum Beispiel auf \codeinline{4} zu setzen?
      \item
        In welchem Teil des Speichers befindet sich der durch die Variable repräsentierte Wert?
      \item
        Wann und wie wird der für den repräsentierten Wert verwendete Speicher wieder freigegeben?
    \end{itemize}
  \end{kontrollaufgabe}

  \begin{kontrollaufgabe}
    Führen Sie folgendes Programmfragment in Ihrem Kopf aus.
    Welche Ausgabe würden Sie auf den einzelnen Programmzeilen erwarten?
    \begin{codeN}
int i1 = 1; int i2 = 2;
std::cout << i1 << " " << i2 << std::endl;

int* p1 = &i2; int* p2 = &i1;
std::cout << *p1 << " " << *p2 << std::endl;

int** pp1 = &p2; int** pp2 = &p1;
std::cout << **pp1 << " " << **pp2 << std::endl;

*p1 = 3; *p2 = 4;
std::cout << i1 << " " << i2 << std::endl;

*pp1 = &i2; *pp2 = &i1;
std::cout << *p1 << " " << *p2 << std::endl;

pp1 = &p1; pp2 = &p2;
std::cout << **pp1 << " " << **pp2 << std::endl;
    \end{codeN}
  \end{kontrollaufgabe}
  
  \begin{lernaufgabe}
    Implementieren Sie eine Funktion \codeinline{max}, die ein C-Array mit Zahlen als Parameter bekommt und dann die grösste Zahl in diesem Array bestimmt.
    Etwas genauer ausgedrückt erwartet die Funktion an der Adresse \codeinline{first} ein \codeinline{int}-Array der Länge \codeinline{length} und gibt die Adresse der grössten Zahl in diesem Array zurück.
    Testen Sie Ihre Funktion mit der bereits implementierten \codeinline{main}-Funktion.
    \begin{code}
int* max(int* first, size_t length) {
  // Ihr Code kommt hier hin
}

int main() {
  int array[] = {4, 3, 1, 6, 7, 9, 0, 2, 5, 8};
  if(*max(array, 10) == 9) {
    std::cout << "Correct!" << std::endl;
  }
}
    \end{code}
  \end{lernaufgabe}
  
\end{document}